De plant groeide met hem, als ik het goed begrijp, enkele dwaze freak toen hij op school; voor het lezen van de Quincey's beschrijving van zijn dromen en gevoelens, hij had overgoten zijn tabak met laudanum in een poging om dezelfde rechtsgevolgen hebben.
Hij vond, zoals zovele anderen hebben gedaan, dat de praktijk is gemakkelijker te bereiken dan om zich te ontdoen van en jarenlang bleef hij een slaaf van de drugs, een object van mengden zich horror en medelijden met zijn vrienden en familieleden.
Ik zie hem nu, met gele, Pasty gezicht, treurende deksels en haarfijne leerlingen, alle kluitje in een stoel, het wrak en de ruïne van een adellijke man.
One Night - hij was in juni '89--kwam er een ring op mijn bell, over het uur wanneer een man geeft zijn eerste gapen en kijkt op de klok.
Ik zat in mijn stoel en mijn vrouw die haar naald-werk in haar schoot en maakten een beetje gezicht van teleurstelling.
"Een patiënt!"
zei ze.
"U hebt er op uit te gaan."
Ik kreunde, want ik was pas terug van een vermoeide dag.
We hoorden de deur open, enkele overhaaste woorden en snelle stappen op het linoleum.
